小米研發自家晶片疑陷困

【本報訊】有報道指小米（1810）旗下半導體晶片公司「北京松果電子」，已改名「北京小米松果電子」，市場一度懷疑小米推出最新自家晶片「澎湃S2」；但內媒《中國經營報》指，小米松果疑在自研晶片上遇到困難，更指公司或有意放棄自研晶片項目。

松果電子2014年成立，為小米全資子公司，2017年初研發首款手機晶片「澎湃S1」，小米創辦人雷軍當時稱，晶片是手機科技製高點，小米要成為偉大的公司，必須掌握核心技術；市場曾憧憬澎湃S2快將推出，但近三年來未有消息，至本月中網上傳出澎湃S2圖片，表示為「2018年夭折的澎湃S2」，但發佈人之後將「夭折」兩字刪除。

《中國經營報》引述小米松果一位工程師指，5G手機特定晶片研發困難：「這個就很困難了，從協議到速度，都有很高要求。」有業內人士指小米在多方面出問題，如5G基帶專利，「估計業內幾個5G大佬沒人願意給小米授權」。

報道亦引述華為內部工程師指，5G基帶晶片必須專利授權，如需太高專利費，小米自己做自研晶片，還不如直接採購化算；他更稱小米核心創業團隊沒通訊背景，研發經驗明顯不足，且研發費用昂貴，小米手機本身走低價平民路線，商業上不足以支撐晶片持續研發，在資金上可能會面臨很大壓力。

小米集團總裁兼代理首席財務官王翔上周指，美國晶片供應商高通是非常重要的合作夥伴，「看不出有任何理由我們不繼續合作」。Canaccord Genuity分析師Michael Walkley指，儘管市場認為高通可能是中國在貿易戰的報復對象，但不少中國企業都要依靠高通晶片，才能與華為競爭。

芯片咁易整，我都去整左啦

買d新貨番黎 磨左個logo咪得
支那都唔係第一次

係晶片

SORRY

is chipset

問題係拎唔到貨
成個廠都係預做呢個程序
咁咪執柒左間廠算

陷困不如陷家剷

都要買到貨先得

好多人不知不覺叫緊芯片，叫返晶片吧

屎米剩係識抄完頂爛市架咋

就算俾你抄到又點，有技術做到出黎咩

AMD當年都係咁仆咗街

小米=真小人
明係同你講 自己個品牌係中低檔

華為=偽君子
扮到自己技術世界第一
主打高端市場

搶撚到個制式主導但竟然無硬件支援自己

咪用埋d大陸term啦 香港叫晶片

支那就係無人才整晶片，香港應該借機要美國施壓，禁晶片出口

叫一個出慣貓嘅學生靠自己

早就禁左唔少野

食屎啦, 小米
抄你就叻

點會呀 雜種岩岩先話投資幾多億落科技比狗貪左呀？

晶片唔係靠人才就可以做到

漢芯一號